<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

   <statements version="1.0" htmlParse="false">
     <statement id="1">1.	外语课程加入德育是必须的</statement>
     <statement id="2">2.	加入德育的外语课程，从备课到授课，有些挑战但是我觉得很有成就感</statement>
     <statement id="3">3.	在课程思政改革开始之前，传统的外语教学也会有意识的加入德育内容</statement>
     <statement id="4">4.	关于融入德育的教学方法和技巧，与讲授思想政治课程的教师多沟通是最有效的</statement>
     <statement id="5">5.	外语课程融入德育并不是提前计划好的，备课和上课时想起来再融入也可以</statement>
     <statement id="6">6.	上课时是否有特定任务、目标的德育资料并没有什么影响，不需要展开太多，任何“正能量”的分享都是德育</statement>
     <statement id="7">7.	我的德育模块没有什么突出特点，它融入在恰当的课前、课中、课后练习中，并不突出</statement>
     <statement id="8">8.	虽然有意识的加入了德育，但是我的教学准备、教学过程跟之前相比没什么区别</statement>
     <statement id="9">9.	外语课程融入德育的执行者是外语教师</statement>
     <statement id="10">10.	外语课程融入德育需要首先挖掘课程中的育人元素，精心设计教案</statement>
     <statement id="11">11.	外语课程融入德育的教学环境需要变化：建立规章制度，发挥教师团队中的骨干作用，并依规管理，适时表扬与批评</statement>
     <statement id="12">12.	融入德育的外语课程的学习评价：需要构建全新的评价体系，评价过程中的德育元素</statement>
     <statement id="13">13.	我感觉到教师在外语课程中扮演的角色发生了改变。在德育相关知识的学习中，我跟学生是共同学习的关系</statement>
     <statement id="14">14.	外语课程中加入德育的内容是“弹性的”、“隐性的”，量和度的多少是没有严格规定的，这是根本原则</statement>
     <statement id="15">15.	我有固定的德育相关的资料，在适当的时候随时调取使用</statement>
     <statement id="16">16.	外语课程都要有德育教学目标或任务，并要保证一定量的德育内容，要努力做到系统性，只有这样才能完成育人目标</statement>
     <statement id="17">17.	传统的外语课程主要围绕讲授外语知识展开，注重培养外语技能和外语应用能力，德育通常没有得到足够的重视，有时甚至完全被忽视了。</statement>
     <statement id="18">18.	大部分德育教学内容和知识都来自于课程思政培训（线上或线下）</statement>
     <statement id="19">19.	所有教师都担负着“育人”的重担，要把德育贯穿于外语课程设置、教学形式、教学方法、教材选用、教学评估等</statement>
     <statement id="20">20.	外语教师必须从理念和实践上，将授课全面转变为育人，将外语教学转变为外语教育</statement>
     <statement id="21">21.	如果我得到了一本融入了德育元素的外语教材，实施教学前我首先需要自学这些德育元素和概念，然后理清思路，设定培养目标</statement>
     <statement id="22">22.	我的德育模块是独立出来的，这样比较突出</statement>
     <statement id="23">23.	如果我得到了一本融入了德育元素的外语教材，我可以立刻进行课堂实施，因为对于德育元素我已经了解或者能够很快的习得</statement>
     <statement id="24">24.	外语融入德育的教学资源很有限，不知道到哪里可以找到德育相关的内容</statement>
     <statement id="25">25.	如果我得到了一本融入了德育元素的外语教材，我需要加入一个教师队伍，大家一起探讨课堂内容</statement>
     <statement id="26">26.	我对于“德育”的内涵和范围还没有形成清楚的概念，对“德育”的理解还有些狭隘，在实际教学中也不知从何处着手提炼“德育”元素</statement>
     <statement id="27">27.	外语课程加入德育，外语教师的压力很大</statement>
     <statement id="28">28.	每次在完成德育目标下的外语教学任务时，学生都能够积极地完成，德育的加入并不会对我的教学过程产生阻碍</statement>
     <statement id="29">29.	德育相关的学习任务过于频繁，效果会“适得其反”，融入德育元素的这个“度”和“量”很难掌控</statement>
     <statement id="30">30.	外语课程加入德育没有必要，因为学生有专门的思想政治理论课</statement>
     <statement id="31">31.	对于外语教师来说，德育是新知识，授课需要新方法，所以需要专门的培训</statement>
     <statement id="32">32.	德育与外语课程本身无关，教师只要做好典范，去影响学生就可以，不需要在外语课上专门加入德育模块</statement>
     <statement id="33">33.	外语课程加入德育很有趣，很容易调动学生的积极性</statement>
   </statements>